%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%      GEBAUDE 85       %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{\gebIT{}} \label{BoKeWTer-Geb85}

Ce bâtiment se situe sous le \gebQO{} et une fourchette chronologique a été
indépendamment obtenue grâce à deux datations radiocarbones
(\cref{Radiocarbon--Hittite--WTer}, phase \emph{WTer-1}). L'analyse de la
céramique permet d'affiner cette datation et de comparer l'assemblage aux autres
ensembles de la ville basse. Même si le nombre de fragments est trop faible pour
une analyse statistique solide, on remarque que les résultats correspondent aux
datations radiocarbones. Les fréquences des grands bols SHAMRD, des bols
SUKALE et des marmites correspondent aux valeurs entre les assemblages B17 et
C16 (\cref{Fig_174a-d}a, c). Seule la fréquence de SUKER est basse
pour cette période (\cref{Fig_174a-d}b). La fréquence relative des
trois catégories de bols est, selon la datation, légèrement plus portée sur les
formes SHAMS (\cref{Fig_174a-d}e). En ce qui concerne les mesures
morphologiques des marmites et des plats, les valeurs sont tout à fait dans
l'intervalle attendu (\cref{Fig_174}).

Du point de vue de la typologie, ce contexte se distingue, tout comme le
\gebQO, par un bon état de conservation des vases avec des profils assez
complets. L'assemblage du \gebIT{} présente le taux de recollement le plus élevé des
contextes de la ville basse avec une moyenne de 1,4 tesson par individu.
%summary(BoKeWTer[BoKeWTer$Kontext=="Geb85","AS"])

C'est aussi l'un des contextes où plusieurs fragments de cruches sont présents
(\crefrange{Lab_Bo75-P5-135}{Lab_Bo75-P5-137}). On retrouve également une forme typique
pour les périodes antérieures aux \xveme{}, les bols à carène et anses
horizontales (\crefrange{Lab_Bo75-P6-100}{Lab_Bo75-P6-101}) et les larges jattes à épaule
arrondie (\cref{Lab_Bo76-352}).  Toute une série de jarres aux parois convexes et à
col très court sont attestées (\cref{Lab_Bo75-P5-119}). Ce type de vase, fermé, est
typique pour les périodes anciennes. Plusieurs couvercles, regroupés dans les
mêmes contextes, semblent associés à ces vases
(\crefrange{Lab_Bo75-P5-174}{Lab_Bo75-P5-176}). Parmi les formes caractéristiques de
cette période, on dénombre des jarres de stockage au diamètre d'ouverture très
large (\crefrange{Lab_Bo75-P6-108}{Lab_Bo76-A23-17}), des formes qui aux périodes
suivantes sont remplacées par des jarres à col
étroit\footnote{\cite[151--152]{Schoop2009a}.}. La présence de bases arrondies
est plutôt typique des périodes anciennes, et l'exemplaire connu uniquement grâce aux photographies
(\cref{Lab_Bo76-351}) témoigne d'un raccord avec la panse tournée séparément, comme
l'indique la brisure quasi-horizontale. Le signe royal (\cref{Lab_Bo75-P5-120})
appartient également au répertoire du \xviieme{}-\xvieme{} siècle.

On peut conclure que ce contexte date du tournant \xviieme{}--\xvieme{} siècle.




\vspace{1cm}

  \begin{figure}[hb]
    \centering
    \begin{minipage}[b]{0.32\textwidth}
    \centering
      \includegraphics[width=20mm]{Fig_157}
      \caption{\kfd{Bo75}{P5-135}  (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-P5-135}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[b]{0.32\textwidth}
    \centering
      \includegraphics[width=27.5mm]{Fig_158}
      \caption{\kfd{Bo75}{P5-137} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-P5-137}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[b]{0.32\textwidth}
    \centering
      \includegraphics[width=40.25mm]{Fig_159} %161 mm
      \caption{\kfd{Bo75}{P6-104} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-P6-104}
    \end{minipage}
  \end{figure}

 \begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.4\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=45.5mm]{Fig_160} % 182mm
    \caption{\kfd{Bo76}{415} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo76-415}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.59\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=85mm]{Fig_161} % 340mm
    \caption{\kfd{Bo75}{P5-120} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo75-P5-120}
  \end{minipage}
 \end{figure}

 \begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.4\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=79mm]{Fig_162} % 316mm
    \caption{\kfd{Bo75}{P6-100} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo75-P6-100}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.59\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=78.5mm]{Fig_163} % 314mm
    \caption{\kfd{Bo75}{P6-101} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo75-P6-101}
  \end{minipage}
 \end{figure}

% SHAMRD
 \begin{figure}[h]
   \centering
    \includegraphics[width=114.5mm]{Fig_164} % 458mm
    \caption{\kfd{Bo76}{426} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo76-426}
 \end{figure}

% SUKNIC
 \begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.4\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=115.5mm]{Fig_165} % 462mm
    \caption{\kfd{Bo76}{352} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo76-352}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.59\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=61.25mm]{Fig_166} % 245mm
    \caption{\kfd{Bo76}{A23-16} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo76-A23-16}
  \end{minipage}
 \end{figure}

% Couvercle
 \begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.4\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=51.75mm]{Fig_167} % 207mm
    \caption{\kfd{Bo75}{P5-174} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo75-P5-174}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.59\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=41.25mm]{Fig_168} % 165mm
    \caption{\kfd{Bo75}{P5-176} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo75-P5-176}
  \end{minipage}
 \end{figure}

%THAL
 \begin{figure}[h]
   \centering
    \includegraphics[width=155mm]{Fig_169} % 620mm
    \caption{\kfd{Bo75}{P5-119} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo75-P5-119}
 \end{figure}

% PITHOS
 \begin{figure}[h]
   \centering
    \includegraphics[width=144mm]{Fig_170} % 576mm
    \caption{\kfd{Bo75}{P6-108} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo75-P6-108}
 \end{figure}

 \begin{figure}[h]
   \centering
    \includegraphics[width=120.25mm]{Fig_171} % 481mm
    \caption{\kfd{Bo76}{A23-17} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo76-A23-17}
 \end{figure}

% Boden
 \begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.4\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=98.75mm]{Fig_172} % 395mm
    \caption{\kfd{Bo76}{350} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo76-350}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.59\linewidth}
   \centering
    \includegraphics[width=65.25mm]{Fig_173} % 261mm
    \caption{\kfd{Bo76}{351} (1$\colon$4)}
    \label{Lab_Bo76-351}
  \end{minipage}
 \end{figure}

\pagebreak

\newgeometry{top=1cm,bottom=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm}

\begin{figure}[ht]
 \centering
  \includegraphics[width=170mm]{Fig_174a-d}
  \includegraphics[width=85mm]{Fig_174e}
  \caption{(a), (b), (c), (d), (e) Comparaison des proportions de types
          céramiques du \gebIT{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
	\label{Fig_174a-d}
\end{figure}

\restoregeometry
\pagebreak
\newgeometry{top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.5cm,right=1.5cm}

\begin{landscape}
	\begin{figure}[ht]
	  \centering
	  \includegraphics[width=235mm]{Fig_174}
    \caption{(a), (b), (c), (d), (e), (f) Comparaison des moyennes des
      mesures morphologiques de la céramique du \gebIT{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
	  \label{Fig_174}
\end{figure}
\end{landscape}

\restoregeometry
\pagebreak
